【中資絕跡】不再巨額掃香港商廈，全幢商廈交易勁插56%

商廈市場近年成中資掃貨勝地，過往5年全港最貴商廈成交，均由中資機構承包：

2015年，恒大125億元向華置（127）購入灣仔美國萬通大廈全幢，打破當年最貴的商廈成交紀錄，

2016年的光大控股100億元購入的灣仔大新金融中心全幢，

2017年綠景中國90億元購入觀塘8 Bay East全幢商廈，

2018年恒力投資150億元購入太古城中心第三及第四期，

###############

2019年全幢商廈成交只有213億元，較上年下跌56%，近5年最低。

最大宗成交是本年初，豐樹產業向外資基金PAG出售觀塘豐樹中心全幢商廈，85億元，

緊接其後是上半年基滙資本以47.5億元，購入北角英皇道625號。

下半年全幢商廈近乎零成交

屌其實港樓咁貴好大程度係中資造成。

樓市gogogo

推

根本就係。

700萬人既地方，有14億支那人搶住落黎買樓

中聯辦一幢幢咁買

17年尾誠哥四百億賣成棟中環中心點可以漏架

搞到成班接手既焦頭爛額

所以先話攬炒最大受害人係佢地

重要記住係你班港燦, 瘋狂淘寶, 買華為, 幫襯美心, 做大紅資資本，唔該有腰骨既硬返少少

講下咩事

仲要免稅。

果班所謂「資深投資者」想同李生鬥？

未夠班。

李生2017年底高價賣中環中心畀一班炒家/支資………高位接貨之後，而家坐晒艇啦

點只坐艇，仲要俾班 ibanker 禁住搶

有錢都拎去填氹啦
下年2萬億美元要還呀

8 厘嘅一年期按褐

班友自吹自雷話「有實力」

中資快啲轉過澳門掃貨啦

自己飲飽D鉛水佢

90年代日本買晒NY d大廈
而家點？

冇錢咪做雞還囉

ching咁重口味？朱李月華都岩？

最主要原因係中美貿易戰中共需要錢所以中資全部暫停收購香港資產

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

將來工廈既好又多人過商場

賣晒佢咪有錢

住既樓用既樓全部俾班蝗蟲炒貴晒

中聯辦今年又入左幾多貨？

誠哥200億同你接返

所以我哋要打倒中資

跟市場價格好正常，唔駛講到好奸咁

其實好撚驚d 地產商 賣哂d 地比內地

由一個操控匯率嘅國家扭曲晒香港以至世界嘅樓價

所以真係好多謝美帝

內乜撚野地

一係中國、一係支那

內地？同佢好親？

仆街喇 比中共懲罰緊

Mark down 咗10%賣

接李生貨，真係未知死字點寫。

當年日本都係咁死
買人帝國大廈
美國佬真係多謝你

早兩個月先好似有人撻訂放棄其中一層

邊個？

呢單野我真係唔知。

Full pay ?

據土地註冊處資料顯示，中環中心39樓07室，原先於今年5月以8845.3萬售出，以面積2102方呎計，呎價約42080元，惟該買賣於本月11日宣佈取消交易，料買家損失約900萬。

資料顯示，上址買家以公司名義佳恩投資有限公司(BEST KIND INVESTMENT LIMITED)登記，註冊董事為張學文。

呢樣你少擔心

實有支那國有銀行做按揭。

Sorry, 唔係早兩個月，check返最近就上星期，其中一個單位

商廈市場慘淡，中環中心再錄撻訂個案。土地註冊處資料顯示，中環中心39樓07室，今年5月以8,845.3萬元沽出，建築面積2,102方呎，呎價42,080元，惟業主看淡後市，決定割愛離場，預計損失最至840.45萬元定金，成該廈第二宗撻定個案。

歷史會唔會重演呢

唔會

當年日本買既係美國野

而家支那買既係支那野（香港），D錢都無流出支那國。

五毛講真話

邊個五毛？你係？

香港係走資熱點

d東江水

水務署：繼續購買東江水直至2040年

發動第一次全港罷買中國貨！
殲滅紅色經濟圈

=====================

夠膽死接成哥貨

零成交 正

支企歷年來係香港大手筆掃貨, 點解會有咁Q多錢?

上市集資幾百億, 又或係用大陸資產/業務抵押發境外美元債, 就留係香港買磚頭搏升值收租, 你估真係匯返大陸投資? 支共玩大水漫灌, 駛乜嚟香港上市集資咁多9魚

買咗磚頭後, 再抵押借term loan, 再去買更多磚頭

股票上市後又再攞股票去抵押借錢, 又係攞去買磚頭

借咗錢就要還, 咁支企用乜嚟還錢?

發新債還舊債同息, 用大陸業務向香港派股息/利息還錢, 用香港物業嘅租金收入還錢, 又或係用香港物業/股票升值再加按套取資金, 去用盡個金融摃扞

咁呢個循環點都會有停嘅一日, 當支企要還錢時, 但大陸嘅生意冇咁多利潤, 甚至蝕本要班師回朝救命, 大陸支銀已借爆額唔再借錢俾佢周轉, 反而調轉頭向支企追數, 又或係有人仔都冇額度換美元匯出境.

美中貿易戰打咗咁耐, 而家支共唔夠外匯同經濟下行嘅影響, 開始係支企嘅資金鏈浮現:
先係要借短錢捱貴息, 唔單止冇新錢掃貨, 跟住係加按冇錢還變身銀主盤
然後開始玩財技供股, 債轉股, 發超高息高折讓債, 到最後股票被cut margin插水, 大量上市支企再冇資金搭棚維持秩序而崩盤, 連個莊家都被拖數玩死埋
銀行扣押支企商廈物業去還term loan, 但個市又冇接盤俠嚟接飛刀
大批支企境外債違約, 唔知D香港有錢佬, 港銀同金管局嘅外儲坐咗幾多貨

升得越高, 睇人PK時越開心, 期待已久嘅資金鏈斷裂快D出現啦!

笑撚死人咩

港紙可以變外匯

咩上海深圳澳門玩多五十年都抄唔到香港的經濟體系

當年英國有得選都唔想還香港，或者只歸還九龍新界保留港島

終於可以用正常嘅價格租到office啦

因為直接同政府買地起樓

唔係因為反送中所以經濟下滑
係因為一國兩制蕩然無存所以經濟下滑
正視聽

咪氹我啦

搶手?
前排朱太有關D妖股咪閤家跌9成
接火棒接到斷資金鏈
呢本野講狗話都幾叻嫁喎

光復商廈

國進民退左，共產黨要分田地，洗撚比錢買

誠哥又贏

商廈 很快會大蕭條

整個中國地區 嚴重供過於永

香港都算好 好多支那城市 使用率 連5成都未必有

好多起緊都起起下唔起

新買家由中資中國國儲能源化工集團牽頭，本身為中國港澳台僑和平發展總會會長、中華總商會永遠榮譽會長盧文端亦為財團成員之一。消息指，財團其他成員還有「磁帶大王」陳秉志、「小巴大王」馬亞木、「物流張」張順宜及蔡志忠等。而股權組合，中國國儲能源化工集團物業權益約55%，其餘投資者佔約45%。

兩年前誠哥伏晒一班暴發戶

呢班柒碌暴發戶真係曱甴黎

誠哥一個轉身黑旋風全部殺盡

中資等緊低價吸納

大家繼續努力

係咪真架？唔好氹我開心

誠哥眼光放遠五至十年

侵哥揭開中共露底的真相。

當年日本仆街係班師回朝，今日班契弟係夾帶私逃。

擁有時光機嘅男人

留意返個市，其實已經吸緊

打擊紅色資本真係要做

起碼打到市場得20-30% 係中資

恭喜恭喜 留返啲肉金咪好囉

又cp3 cp4又625
太古或成最大贏家

吸緊既唔少係本地投資者同外地芬

以為仲有水魚接火棒

但頭幾批轉手賺好多

四大城市應該都無咁差。

二三線果堆就……

吹撚咗十年都未爆

錢要供應畀中共買美國農產